[HKGBUDDIES] GFRIEND討論區 (134) 崔裕娜合作歌大發

歡迎黎到 G-Friend 討論區

Kim So Jeong！Joung Ye Rin！Jung Eun Bi！
Choi Yu Na！Hwang Eun Be！Kim Ye Won！

Yeo！ Ja ！Chin！ Gu！

GFRIEND（여자친구）是Source Music於2015年推出的韓國六人女子音樂組合，
成員包括Sowon、Yerin、Eunha、Yuju、SinB和Umji。

2014年10月30日，Source Music公開將於11月推出6人女團。
同日，官網介紹4位成員: Sowon、Yerin、SinB、Umji。
GFRIEND出道延遲至2015年。
2015年1月5日，Source Music通過官網公布GFRIEND出道日，
並公開成員Eunha和Yuju。11日後的1月16日正式出道。
2016年1月25日，公布粉絲名稱為Buddy(Buddies)。
2017年3月15日，公開官方應援棒為「GLASS MARBLE STICK」。
2017年4月2日，第一次舉行粉絲見面會
2017年7月16日，第一次在香港舉行迷你演唱會。
2018年1月6-7日，第一次舉行單獨演唱會。
2018年4月26日，公開官方應援色為「PANTONE 11-4201 Cloud Dancer」、
「PANTONE 16-4725 Scuba Blue」和「PANTONE 18-3838 Ultra Violet」。
2018年9月1日，在香港舉行第一場單獨演唱會。

170716 GFRIEND 여자친구1st Mini Concert in Hong Kong 香港應援影片

你和我，畢地與女朋友

#2

成員資料：

So Won

藝名：Sowon(소원)
本名：金紹(/韶)情 / 김소정 / Kim So Jeong
生日：1995年12月07日（23歲）
身高：172.3cm

血型：A型
星座：射手座
出生地：首爾
學歷：誠信女子大學媒體影像演技學系(在學中)
隊內擔當：隊長、主Rapper、副唱、黃金比例擔當
專長：走秀、時尚搭配
興趣：烹飪、看電影

個人經歷：

2011年4月8日 Rainbow《To Me》MV出演

2018年9月26日~ MBC 《Look at me》 固定主持

Sowon身材比例 SHOWCASE

仙氣與廁紙

Ye Rin

藝名：Yerin(예린)
本名：鄭睿隣 / 정예린 / Joung Ye Rin
生日：1996年08月19日（22歲）
身高：167cm
血型：O型
星座：獅子座
出生地：仁川
學歷：首爾公演藝術高中(畢業)
隊內職務：領舞、副唱、形象擔當、維他命擔當
專長：跳舞、愛笑
興趣：聽音樂、跳舞、運動

個人經歷：

2015年3月8日《Running Man》EP 237

2015年4月13日 M&D《I Wish》MV出演

2016年2月2日~2016年9月6日 《SBS The Show》 固定主持

Yerin亂舞實力 SHOWCASE

Yerin與廁紙

Eun Ha

藝名：Eunha(은하)
本名：丁恩妃 / 정은비 / Jung Eun Bi
生日：1997年05月30日（21歲）
身高：163cm
血型：O型
星座：雙子座
出生地：首爾
學歷：首爾公演藝術高中實用舞蹈科(畢業)
隊內職務：第二主唱
專長：唱歌、演藝
興趣：看電影

個人經歷：

2015年7月28日 Yu Seung Woo《You're beautiful》MV出演

2016年5月26日 Jin Hae Sung《Cool Girl》MV出演

2016年7月10 & 17日《蒙面歌王》EP67 & EP68
Je t`aime

I have to forget you

Taking off the mask

Eunha主唱實力 SHOWCASE

Pre-Debut (CR.GFriend-Brazil)

Hope (Grandchase OST)

Yu Ju

藝名：Yuju(유주)
本名：崔俞娜 / 최유나 / Choi Yu Na
生日：1997年10月04日 （21歲）
身高：169cm
血型：B型
星座：天秤座
出生地：高陽市
學歷：誠信女子大學 現代實用音樂學系(在學中)
隊內職務：第一主唱
專長：唱歌
興趣：作詞、編曲、彈吉他

個人經歷：

2015年7月12 & 19日 《蒙面歌王》EP15 & EP16
Without a Heart

I Love You

Taking off the mask

2015年11月7日 MelOn Music Awards OST獎

2016年2月3日 《Billy & The Brave Guys:Chicken Hero》電影OST

2016年7月8日 《二重唱歌謠祭》EP14

2017年10月8日《Fantastic Duo》EP28

2017年10月21日 《不朽的名曲》EP326

Yuju異次元舞蹈實力 SHOWCASE

Yuju’s Vocal Range D3~G#6 By 天生我才

Yuju high note and best/special moment (2014-2016) By 天生我才

Sin B

藝名：SinB(신비)
本名：黃恩妃 / 황은비 / Hwang Eun Be
生日：1998年06月03日 （20歲）
身高：165cm
血型：AB型
星座：雙子座
出生地：清州市
學歷：首爾公演藝術高中(畢業)
隊內職務：副唱、門面擔當、舞蹈擔當、反轉魅力擔當
專長：跳舞、演藝
興趣：看網路漫畫、運動、跳舞

個人經歷：

2015年8月11日~2016年3月23日 兒童音樂劇電視劇《我懷裡的 Larva 與朋友們》

2016年4月13日~2017年2月15日 《一週偶像 Weekly Idol》第一部分 固定主持

2018年9月30日 《蒙面歌王》EP171
[1round] 'Korean fan dance girl' VS 'Perception Changes boy' - Scar Deeper Than Love

[Identity] 'Korean fan dance girl' is SinB, 복면가왕 20180930

[individual] 'Korean fan dance girl' Dance, 복면가왕 20180930

SinB細路仔 SHOWCASE

Pre-Debut(CR.GFriend Brazil)(黑色衫)

Um Ji

藝名：Umji(엄지)
本名：金藝源 / 김예원 / Kim Ye Won
生日：1998年08月19日 （20歲）
身高：163cm
血型：O型
星座：獅子座
出生地：仁川
學歷：首爾公演藝術高中(畢業)
隊內職務：副唱、副領舞、忙內擔當
專長：演唱迪士尼的原聲帶、跳舞、英文
興趣：看電影、聽音樂

個人經歷：

2016年4月22日 洪真英《Thumb Up》特別伴舞

2017年3月26日 《Running Man》EP343

2017年11月26 & 12月3日 《蒙面歌王》EP129 & EP130
Where the Wind Rises

Free Time

Taking off the mask

2018年 6月刊 日本時尚雜誌《 POPTEEN》 專屬模特兒

忙內唱歌實力 SHOWCASE

忙內撒嬌功力SHOWCASE

氦氣撒嬌歌王

來自星星的Umji

Sports Seoul 對於GFriend成員名稱既解釋

藝名意思：

Sowon：
여자친구의 모든 ‘소원’을 이루어라
實現女朋友的所有願望

Yerin：
슬기(睿)로운 이웃(隣)
藝名同本名一樣，睿智的近鄰

Eunha：
‘은하’수의 별처럼 빛나는 소녀
像銀河的星一樣發光的少女

Yuju：
파워풀한 가창력의 소‘유주’
Powerful唱功持有者

Sinb：
mysterious(신비로운) 매력을 가진 신비
擁有神秘魅力的Sinb

Umji：
엄지 척! 여자친구의 마스코트
Thumbs up! (豎起拇指) 女朋友的Mascot (吉祥物)

#3.1

韓語音樂作品：

首張迷你專輯《Season of Glass》

發行日期: 2015年1月15日

1.INTRO(Season of Glass)
2.유리구슬 (Glass Bead)
3.Neverland
4.White (하얀마음)
5.유리구슬 (Glass Bead)(Instrumental)

GFRIEND - Glass Bead Music Video

Glass Bead (Choreography ver.)

第二張迷你專輯《FLOWER BUD》

發行日期: 2015年7月23日

1.INTRO(FLOWER BUD)
2.오늘부터우리는 (Me Gustas Tu)
3.하늘아래서 (Under the Sky)
4.ONE
5.기억해 (My Buddy)
6.오늘부터우리는 (Me Gustas Tu)(Instrumental)

GFRIEND - Me Gustas Tu Music Video

Me Gustas Tu (Choreography ver.)

第三張迷你專輯《SNOWFLAKE》

發行日期: 2016年1月25日

1. INTRO (Snowflake)
2. 시간을 달려서 (Rough)
3. 내 이름을 불러줘 (Say My Name)
4. 사랑별 (Luv Star)
5. 그런날엔 (Someday)
6. TRUST
7. 시간을 달려서 (Rough)(Instrumental)

GFRIEND - Rough Music Video

Rough (Choreography ver.)

第一張專輯《L.O.L》(2 versions)
Lots Of Love/Laughing Out Loud:

發行日期: 2016年7月11日

1. INTRO
2. 물들어요 (Fall In Love)
3. 너 그리고 나 (Navillera)
4. LOL
5. 한 뼘 (Distance)
6. 물꽃놀이 (Water Flower)
7. Mermaid
8. 나의 일기장 (Sunshine)
9. 나침반 (Compas)
10. 찰칵 (Click)
11. 바람에 날려 (Gone With The Wind)
12. 너 그리고 나 (Navillera)(Instrumental)

GFRIEND(여자친구) - 너 그리고 나 (NAVILLERA) M/V

NAVILLERA (Choreography ver.)

第四張迷你專輯《THE AWAKENING》(2 versions)
Knight ver./Military ver.

發行日期: 2017年3月6日

1. 바람의 노래 (Hear The Wind Sing)
2. Fingertip
3. 비행운 | 飛行雲 (Contrail)
4. 나의 지구를 지켜줘 (Please Save My Earth)
5. 봄비 (Rain In The Spring Time)
6. 핑 (Crush)

GFRIEND - FINGERTIP (MV)

FINGERTIP (Choreography ver.A)

FINGERTIP (Choreography ver.B)

第五張迷你專輯《PARALLEL》(2 versions)
Love_Ver. / Whisper_Ver.

發行日期: 2017年8月1日

1. INTRO (Belief)
2. 귀를기울이면 (Love Whisper)
3. 두 손을 모아 (Ave Maria)
4. 이분의 일1/2 (One-Half)
5. Life Is A Party
6. 빨간 우산 (Red Umbrella)
7. 그루잠 (Falling Asleep Again)
8. 귀를 기울이면 (Love Whisper) (Inst.)

여자친구 GFRIEND - 귀를 기울이면 (LOVE WHISPER) M/V

LOVE WHISPER (Choreography ver.)

第五張迷你專輯改版《RAINBOW》

發行日期: 2017年9月13日

1. INTRO (Belief)
2. 귀를기울이면 (Love Whisper)
3. 여름비 (Summer Rain)
4. Rainbow
5. 두 손을 모아 (Ave Maria)
6. 이분의 일1/2 (One-Half)
7. Life Is A Party
8. 빨간 우산 (Red Umbrella)
9. 그루잠 (Falling Asleep Again)
10. 귀를 기울이면 (Love Whisper) (Inst.)

여자친구 GFRIEND - 여름비 (SUMMER RAIN) M/V

SUMMER RAIN (Choreography ver.)

第六張迷你專輯《TIME FOR THE MOON NIGHT》(3 versions)
Time Ver. / Moon Ver. / Night Ver.

發行日期: 2018年4月30日

1. INTRO (DAYTIME)
2. 밤 (TIME FOR THE MOON NIGHT)
3. LOVE BUG
4. 휘리 휘리 (FLOWER GARDEN)
5. 틱틱 (TIK TIK)
6. BYE
7. 별 (YOU ARE MY STAR)
8. 밤 (TIME FOR THE MOON NIGHT) (Inst.)

여자친구 GFRIEND - 밤 (Time For The Moon Night) M/V

Time For The Moon Night (Dance Practice ver.)

夏日迷你專輯《SUNNY SUMMER》(2 versions)
Sunny Ver. / Summer Ver..

發行日期: 2018年7月19日

1. 여름여름해 (Sunny Summer)
2. Vacation
3. Sweety
4. 바람 바람 바람 (Windy Windy)
5. Love In The Air

여자친구 GFRIEND - 여름여름해 (Sunny Summer) M/V

Sunny Summer (Choreography ver.)

#3.2

日語音樂作品：

精選專輯《今日から私たちは～GFRIEND 1st BEST》

發行日期: 2018年5月23日

1. Glass Bead -JP ver.-
2. 今日から私たちは (Me Gustas Tu) -JP ver.-
3. トキヲコエテ (ROUGH) -JP ver.-
4. NAVILLERA -JP ver.-
5. LOVE WHISPER -JP ver.-
6. TRUST -JP ver.-
7. Glass Bead -KR ver.-
8. 今日から私たちは (Me Gustas Tu) -KR ver.-
9. トキヲコエテ (ROUGH) -KR ver.-
10. NAVILLERA -KR ver.-
11. LOVE WHISPER -KR ver.-
12. TRUST -KR ver.-

여자친구 GFRIEND - 今日から私たちは (Me Gustas Tu) -JP ver.- M/V

第一張日本單曲專輯《Memoria / 夜 (Time for the moon night)》

發行日期: 2018年10月10日

1. Memoria
2. 夜 (Time for the moon night)
3. Memoria (Instrumental)
4. 夜 (Time for the moonlight) (Instrumental)

여자친구 GFRIEND - Memoria M/V

GFRIEND - Memoria (Dance Practice -short ver.-)

#3.3

個人單曲：

Yuju - Love Rain (Feat. Suran)

#3.4

OST：

Loco & Yuju - 우연히 봄 (Spring Is Gone by chance)（《看見味道的少女》 OST Part.2）

Eunha - 이별로 오지마 (Don't come with Bye)（《六龍飛天》 OST Part.7）

여자친구 GFRIEND X AMERICAN TOURISTER - 파도 (The Wave)

Sinb - 고백 (Confession) (Feat. Si Jin)（《灰姑娘與四騎士》 OST Part.3）

Umji - The Way（《購物王路易》 OST Part.2）

GFRIEND - 주머니 속 편지 (口袋裡的信)（《Pokemon: 機械王國的秘密》 OST）

Eunha - 사랑 ing (愛情 ing)（《愛情的溫度》 OST Part.2）

Yoon Ddan Ddan & Eunha - 오늘따라 예쁘다 (You Look Nice Today)（《The Package》 OST Part.5）

GFRIEND - Wanna Be （《金秘書為何那樣》 OST Part.3）

Yuju - 이 노래만 (只有這首歌) （《一起吃飯吧3》 OST Part.3）

Eunha - So In Love （《Lovely Horribly》 OST Part.4）

#3.5

合作單曲：

Lee Seung Hwan - Sweetie Pie (全員MV出演)

Pro C - 밤에 본 한강 (漢江的夜晚) (Feat. Eunha)

Yuju & Sunyoul - 보일 듯 말 듯 (Cherish)

Park Kyung - 자격지심 (Inferiority Complex) (Feat. Eunha)

El Camino - 미남 (미래남친) (Feat. Yerin)

Hwang Chiyeul & Eunha - 반딧불이 (Firefly) (feat. Lil boi of Geeks)

MC Mong - 케미 (Chemistry) (Feat. Eunha)

Sunny Girls - TAXI

Cao Lu, Kisum, Yerin - 왜 또 봄이야 (Spring again)

Chunji & Eunha - 왼손 오른손 (Hold Your Hand)

Yuju & Jihoo - 하트시그널 (HEART SIGNAL)

Jung Key - 첫사랑 (First Love) (Feat. Yuju)

Seul Gi, Sinb, Chung Ha, So Yeon - Wow Thing

#4.1

獲得獎項：

2015年11月07日 MelOn Music Awards - 女新人獎〈Glass Bead〉

2015年11月07日 MelOn Music Awards - OST獎
《看見味道的少女原聲帶 - 〈偶然的春天〉》

2016年01月14日 第25屆首爾歌謠大賞 - 新人賞

2016年01月20日 第30屆金唱片獎 - 新人賞

2016年02月17日 第5屆Gaon Chart K-POP大獎 - 新人獎

2016年03月18日 第28屆韓國PD大賞

2016年07月14日 2016 Broadcast Commercial Festival- Female CF Star

2016年11月19日 MelOn Music Awards - Top 10 Artists

2016年11月19日 MelOn Music Awards - 女子舞蹈獎

SPECIAL STAGE

2016年12月2日 Mnet Asian Music Awards - Best Dance Performance(Female)

2017年1月13日 金唱片音源部門本賞

SPECIAL STAGE

2017年1月19日 第26屆首爾歌謠大賞 - 本賞

2017年2月22日 第6屆Gaon Chart K-POP大獎 - 音源部門年度歌手獎(1月)

2017年9月20日 2017 SORIBADA BEST K-MUSIC AWARDS - 本賞

SPECIAL STAGE

2017年12月2日 MelOn Music Awards - 1theK Performance獎

SPECIAL STAGE

#4.2

一位：
Rough (15個一位)
2016年 2月2日 SBS The Show
2016年 2月3日 MBC Show Champion
2016年 2月4日 Mnet M! Countdown
2016年 2月5日 KBS Music Bank
2016年 2月7日 SBS Inkigayo
(五台冠軍曲)
2016年 2月11日 Mnet M! Countdown
2016年 2月12日 KBS Music Bank
2016年 2月16日 SBS The Show
2016年 2月17日 MBC Show Champion
2016年 2月18日 Mnet M! Countdown (Triple Crown)
2016年 2月19日 KBS Music Bank
2016年 2月21日 SBS Inkigayo
2016年 2月24日 MBC Show Champion (Triple Crown)
2016年 2月26日 KBS Music Bank
2016年 2月28日 SBS Inkigayo (Triple Crown)

截至2016年2月11日上午10點，從之前6日上午的9點開始「Rough」在Melon、Genie、Naver音樂、Bugs、Olleh音樂、Monkey3、Soribada等主要的7個音源榜單上位居第一，達到完美通殺(Perfect All-kill)

NAVILLERA (14個一位)
2016年 7月19日 SBS The Show
2016年 7月20日 MBC Show Champion
2016年 7月21日 Mnet M! Countdown
2016年 7月22日 KBS Music Bank
2016年 7月24日 SBS Inkigayo
(五台冠軍曲)
2016年 7月28日 Mnet M! Countdown
2016年 7月29日 KBS Music Bank
2016年 7月31日 SBS Inkigayo
2016年 8月2日 SBS The Show
2016年 8月4日 Mnet M! Countdown(Triple Crown)
2016年 8月7日 SBS Inkigayo
2016年 8月9日 SBS The Show(Triple Crown)
2016年 8月10日 MBC Show Champion
2016年 8月12日 KBS Music Bank

FINGERTIP (2個一位)
2017年3月14日 SBS The Show
2017年4月11日 SBS The Show

LOVE WHISPER (4個一位)
2017年8月8日 SBS The Show
2017年8月9日 MBC Show Champion
2017年8月11日 KBS Music Bank
2017年8月13日 SBS Inkigayo

SUMMER RAIN (2個一位)
2017年9月19日 SBS The Show
2017年9月21日 Mnet M! Countdown

TIME FOR THE MOON NIGHT (10個一位)
2018年5月8日 SBS The Show
2018年5月9日 MBC Show Champion
2018年5月10日 Mnet M! Countdown
2018年5月11日 KBS Music Bank
2018年5月12日 MBC Show! Music Core
2018年5月13日 SBS Inkigayo
(六台冠軍曲)
2018年5月16日 MBC Show Champion
2018年5月18日 KBS Music Bank
2018年5月19日 MBC Show! Music Core
2018年5月20日 SBS Inkigayo

#5

Gfriend Live Stage + 綜藝
(感謝yoondrew巴打幫忙整合)

官咖升級文

#6

相關網站：

官方Cafe

官方Facebook

官方Instagram

官方Twitter

官方YouTube Channel

官方Instagram(日本)

官方Twitter(日本)

V Channel

#7

應援歌詞(非官頻)
GFRIEND (여자친구) - Glass Bead(유리구슬)

GFRIEND (여자친구) - Me Gustas Tu (오늘부터 우리는)

GFRIEND (여자친구) - Rough (시간을 달려서)

GFRIEND (여자친구) - Luv Star (사랑별)

GFRIEND (여자친구) - NAVILLERA (너 그리고 나)

GFRIEND (여자친구) - Gone With The Wind (바람에 날려)

GFRIEND (여자친구) - FINGERTIP

GFRIEND (여자친구) - LOVE WHISPER (귀를 기울이면)

GFRIEND (여자친구) - ONE-HALF (이분의 일)

GFRIEND (여자친구) - Summer Rain (여름비)

GFRIEND (여자친구) - Time For The Moon Night (밤)

GFRIEND (여자친구) - Love Bug

GFRIEND（여자친구）- Sunny Summer (여름여름해)

女朋友 中韓歌詞 應援方法全整合
(感謝醉噯智仔&仙B巴打幫忙整合)

#8.1

開Post Template:

舊POSTs

#8.2

近期活動：
Yoon Jong Shin X YUJU '벼락치기 (Monthly Project 2018 November Yoon Jong Shin)' MV

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------
高登buddies換卡區

hi

lm

新po留名
我豬新歌好好聽

o緊t留名

一頁冇難度

留名
點解將新曲放係最近活動既

我B留名

小弟不才 唔知豬新歌洗唔洗放係豬個人介紹果度...
只係放左係最近活動

啱啱食完飯就見到新po

因為我post完豬自介先記得未po豬首合作歌
所以放左係最近活動

認真問應該要點做....

響街度都留個名先

呢個po第一張圖

之後先加返響template有關合唱歌或者豬個度都得啫

應該係15樓合作單曲

明白 我宜加加番去個template有關合唱果度

大家lm都唔po圖了
我岩岩黎果時1,2頁好多圖

岩岩係唔係有畢地有20幾隻TFTMN?
有night version我都想要隻

留名

Lm

OT magazine

唔好講事實

新post留名

丁恩妃：我覺得厚底的設計很可愛

即刻po

琳子隻眼識發光

2頁留名

個標題應該係 豬你係邊到呀
tftmn由搵銀變豬

小弟訂標題不才 下次會諗個正D既標題

黃恩妃： 我經常做普拉提，所以我總是透過刻意保持美麗的姿勢來保持美的狀態。

我b身材一直都咁正

豬仔隻新歌真係好唔情，呢種抒情歌都幾啱佢

另外佢今次唱法唔同左 ...感覺幾好

如果你想我再遲啲買jp buddy既就叫我買多隻啦

唔洗刻意保持都咁美

新post keep 住聽

另外我想問下豬對我笑巴，今次對呢首歌有無咩簡評 ...因為見你之前d 留言，見你對音樂都有一定既認識 ...

點解我會係咁望住呢張gif傻笑同不停loop既

因為你係CSL

我係傻佬唔係csl

佢應該真係好努力做pilates

you are not alone

我銀真係好可愛

我每次望到呢張gif都係望唔停 頭先望左好耐先留名

為咗琳妹妹 俾世人指責係傻佬又如何
我愛藝琳

我欣賞你

我自認係傻佬

呢啲先叫真愛 你居然因為怕俾人指責係csl而否認自己對銀既愛

咪係
琳子世界第一

幾時有否認
有幻覺?

你之前先話要脫銀飯

無大字都俾你見到

我好似未係呢度打過一次脫字

我愛銀仔 銀仔愛我

今次呢套真心好睇 之前嗰啲好似搞藝術咁

之前果個化到個個都未訓醒咁

好可愛

戴beret嘅銀仔真係好銀靚 氣質出晒嚟

着長少少少少嘅褲好難咩

不嬲都出晒嚟
戴完係升上另一個層次

琴日post b仔又係咁

唔識綁 等我教你嘛

著長d就成個哈比人咁

想知原片

喺濟州都被Buddy撞到，神一般既運氣

忽然諗緊
豬會唔會係應付考試

哈比銀都好正

感覺今次豬唱歌有用丹田，以前感覺主要喉嚨出聲多

哈比銀

我反而覺得佢今次幾可以唱出隻歌既味道 , 刻意唔用力去唱，用好平談既方式「講」個故仔出來 ...當然以豬仔既力度，唔會只得氣聲 ...我覺得個安排幾好 ...

幾時先見到你

我期代的畫面出現了 .jpg

真係好型

學好韓文先

要簡單溝通應該唔係問題

學韓文終於有用啦，用緊媾minor韓文既師妹

學韓文有私心

眼鏡娘

可唔可以篤一下塊面

唔想要邊隻手?

我又要篤下銀仔塊面

收工喇?

今日終於收工

呢句說話有D熟口面

周到你睇其他人 嬲9

B仔先冇咁小氣

又係時候睇B仔點樣troll畢地

樓主係咪被虐狂

比B仔troll既我肯

銀仔呀 記得點自拍未
好耐無見喇

我豬萬歲

唔要嘴唇ok ?

琴日第一日著 wego x gfriend 件 hoodie 返工
老闆個女放學上黎 office 搵老豆， 平時佢都唔會主動同我傾偈

今日應該係見到我著住件 hoodie 即刻走過黎聊我講野 仲以為件 hoodie 可以著到我由毒撚變靚仔可以吸引到異性
原來佢都係畢地黎 , 所以引到佢走過黎傾傾下原來仲同我一樣係琳黨

諗住打好關係應承左送件 hoodie 同送張琳子海報比佢， 心裡希望佢可以喺老闆面前讚賞下我等我可以黎緊升職加人工， 唔洗賣腎都可以養女友
同埋黎緊3 月可以比我請假去日本睇女友

因為我買得 1 件運費貴， 所以順便問下有無畢地想買 wego 件 hoodie 但未買， 可以順便幫手買
tg me

到時同你老細講帶佢個女一齊睇日場
上位靠今次

隻眼有星星

你冇埋條命都得

佢又唔驚比人覺得佢大髀肥架喎
一般港女都會避下唔著咁短

重點 個女幾歲

炒魷都似 老闆唔鐘意人追星
仲話帶佢個女去日場， 佢個寶貝女得 13 歲咋， 唔會放心交比我

13 歲 , 點親都要 call

啱啦 小妹妹要有個大哥哥照顧

好大膽 挑釁 銀黨 csl

件衫又無女友個樣佢鬼知咩 係畢地先一眼認出 gfriend 個 logo

小心一陣太子女報串 到時3月唔畀你請假

8頁留名

13歲可以點幫你美言幾句
小心佢講錯野添啊

女:爸爸 爸爸 係呢個哥哥教我追星嫁
老細:想3月放假？得 放到幾時都得 之後唔洗番

諗住熄電腦瞓嗰陣時 youtube就suggest呢條片
唔想我瞓都唔係咁做嘅

1/10 功力就想打低我

又新po lm

一日之計在於晨 冇B仔既morning 點算係Good morning

等你返嚟

我都等緊

Gay先正

唔好呀我屋企仲有六個女等我養

唔使咁擔心 可能老細會覺得個女終於搵到知音人而升你

琴日太多野做 冇睇po 轉個頭已經開埋新po
留名 金韶情世界第一！

平均4日一個新po 快既3日

芯yerin都好正

眾多痴漢發功 要爆po有幾難

又食又拎

吃醋B

可唔可以俾我娶你其中一個女

素顏銀B定淡妝銀B

你過咗我呢關先

吃醋B又係好正 其實係B就正

B素顏好鄰家女孩

Why not both?

我愛鄭藝琳

唔怪得覺得銀好似同平時唔同樣
原來中分左

其實佢地個個索顏都好掂 比啲信心自己啦

你想娶嗰個淨係識食同訓
你係唔係富二代？ 無錢無謂攬住一齊餓死

佢無化眼妝 變返兒時拍劇個樣

搶咗我句對白

反了反了

有強大對手了

全隊都係咁鄰家女孩feel

邊個挑戰我

又抽yerin

2張都係？

在座2位都唔係我對手

另一張唔話你知

B仔：喂芯飯 企開啲啦 dllm
你公開向我琳示愛 對得住b仔咩

明既 等價交換

B：琳B本是同體 向琳事愛姐係向我示愛

b: fs果陣你見兩次琳得喇 唔洗見我

唔係b

好彩 如果唔係都唔知係邊度搵張銀同你換

淨低嘅album gmarket算 好似平d

我都唔換卡嘅
團飯邊張都ok

唔得 個個都要見

可以見到藝琳我就心滿意足

漲卜卜嘅藝琳

隔住mon望住先

已經隔緊

好想可以咁樣對住我笑一次

藝琳微笑嘅威力真係好大
居然可以令到我成為佢嘅俘虜

覺得佢依個笑容也不錯

藝琳無論點笑都係咁靚

聽住豬隻新歌做assignment真係好正

我寫寫下開始唔知自己係度寫緊乜

聽曬豬D歌
就可以唔使做assignment

寫返啲歌詞出黎

可能係我啲死人習慣 好鐘意聽住歌就會順手搵埋歌詞睇
睇完聽完就唔記得左自己想寫咩

呢兩個專輯豬啲歌好正

終於都做完assignment
有豬陪住我做係唔同啲

之前試過做做下assignment 又係手痕search歌詞睇
搞到做做下真係打咗啲歌詞出嚟

成日都係咁

以前有下載過 但轉完電腦冇晒了

無知一問 巴打呢個咩app嚟？

Google Play Music. 我用An機

無記錯應該係舊登年代 嗰時入女友po做cd rom
轉咗電話都要dl返呢個專輯
btw

google play music入面有gf歌down
定係你入d歌入去?

V

V!!!!!

係咪豬開live?

情v

Big news

我都想做情隻狗

我想做狗

頂 又係街度睇唔到v啊

隻狗爽到

我想睇V啊

果然係big news
養狗

完

人生第一次咁想做狗

Hi, I am Sowon's dog

b5

我唔會亂咬人 自己識去廁所
情可唔可以養埋我

我主人話唔比

係街睇有咩問題？

成班人係度認狗

屋企養定宿舍養

冇數據 load唔到

應該屋企

最低畫質都load唔到

番去睇replay

係宿舍

背景係情屋企 話之後帶去宿舍

大家好我係먼지

哈...

垃圾係垃圾筒不要掛念

就係背景係情屋企所以先咁諗
反而跟住聽到講宿舍個度唔太清楚所以唔知係唔係會帶去宿舍

隻狗叫먼지?

你會想做半年都見唔到佢真人一次嘅畢地 定每日都見佢哋六個嘅狗
利申 做狗

仲諗？

仲話solo錄音
ff小陣啦

做狗都未必好
應該粗重野都係經理人nim做架啦

得巴打仲有理性

係高田巴

要永遠在一起啊

好正

同我

睇id名好似多左好多新畢地

me

GAY

umji啊!

巴打好耐冇見

我做人唔貪心 我但求琳咁樣望我一次就夠

好多癡線佬

睇下肥銀

一個勁過一個

想幾近

又針肥銀

肥銀個樣好搞笑

唔使咁近 我怕自己會整污穢藝琳
我但求佢望一望我就夠

茫茫人海我眼中都只有銀仔

model身材

竟然有人記得我

做乜偷望

舊po見過

好耐冇見

估唔到cb期都咁多飯推po 唔通搞一搞演唱會推左咁多人入坑

粒巴

中森巴，唔駛咁擔心 , 你試下學下csl ff 下 ...就唔會諗得太多呢d 野

D POST 追得晒嗎

有聲

應該係 ...搞多幾場，呢度可能一日兩post

之前考古睇番舊post都見到巴打你
新飯參見

IG update係咪B仔黎？

追唔曬啦梗係 間垃圾大學咁chur 好彩女友冇出團綜 唔係都唔知點追埋

唔好當我大神 我都係薯仔黎嫁炸

加油呀 信巴

就算唔係大神見到前輩都要參見下

有update?
未來人

半個鐘前update嫁喎 女友group對話圖喎

唔係有咩 cap對話圖

呢個look好正

韓文太廢 好想知佢地set 大家名點解 只係睇得明一個係同房

平時出post有通知
今次無

唔好咁 我唔想做老屎忽 個po靠曬你地推啦

共勉之呀粒巴

推po冇問題 有好多csl會係度瘋狂推

Busan One Asia Festival 2017

我都係返工返到頹廢
不過收工都可以睇下女友嘅資訊 舒緩下心情

即刻放鬆下先

信巴咩黨？

點樣知嫁

想一路守護佢地
our relationship - forever

信仔

瘋狂睇

佢都未歸隊

銀黨
肥銀我愛你

肯定唔係

幫你打打氣 大家都係讀垃圾大學

我都係讀緊垃圾大學
more

多謝曬

係度睇緊 同房果個係話佢係3이모 但B仔話自己係4
咁3姐係豬啦

拎去

係同豬同房 係咪姐係銀update？

影片支援

睇完仲會記埋活動名

係時候吸下經啦我地呢D新飯

乳豬將快歸來 睇住相等

到底豬去左邊 真係solo cb?

仲有呢張啊喂

智

曾幾何時我都係銀黨踱過步 都有D銀圖係度
不過最後B仔都係拉番我番去

想射死人咩

全場都係銀黨

比b仔拉返去後
又偷走去銀仔度

啊係喎 B post自己官咖果度有講自己

琳黨成員上水

係偷走去銀仔度
之後比B仔發現拉番我番去佢度

琳黨幾乎被消失 銀黨人強馬壯

我都想知呀

呢個 look 好記得 ， 前一日仲笑佢剪左個靚頭出商演 ，點知出醜戥親個 pat

頂 我又掛住同你地吹水停曬手冇寫到文

影片再支援歡迎恥笑

呢個我記得 坐住係度唱LW

冇消失啊 係度啊
我愛鄭藝琳

睇到新聞先入黎昅昅發生咩事 希望真係好似情情咁講係好事黎啦

第一次見咁多銀飯一齊上水

琳黨

唔該唔好講咗我句對白
唯愛鄭藝琳 此情永不變

點解突然間好似琳黨同銀黨鬥晒馬咁

希望啦

只係表達對黨既愛意 唔好諗多

又係時考重溫gay Yerin is the best

真係越夜越多人 班畢地癲架

前幾日先睇完

睇多幾次都唔厭

條片我已經睇到識背 我係咪有問題

冇心機寫文啦 早啲訓
今晚以洗場TFTMN ending post作結尾
꿈 속에서 너를 만나

以畢地同埋csl角度黎睇 一啲問題都冇

正 今晚見到好多銀仔

明明自己本來都唔想做 扮到好似我哋搞到你冇心機做

點解

等左你好耐

之後仲可以夢中相見

情黨喺度 無人能擋！

做咩等我呢啲小薯

大佬

支持蘋果頭藝琳

我琳好可愛

我只係銀黨其中一個小薯

你去過con 我未
大佬

做咩要喺人地情黨層樓支持藝琳

有咩問題

琳子 早抖

yeah

我會幫佢冚好被

日場氣氛點 ？

可愛情喺度！

究竟可以同琳子對望係咩感覺

心臟停頓

好掛住我豬啊
仲係任何消息都無
女友唔可以無左你
我都一樣

三阿姨你好

痴線
你地唔駛訓又考古又吹水咁又推左幾頁

班畢地賣肝賣腎

巴打你好好文彩

每日起身既動力就係為左見你

呢個運動唔錯

求中字link

感謝畢地

My bbg

藝琳一笑真係小妹妹咁

智仔笑得好可愛

收番你條利

我冇侵犯智仔嘅意味 只係見到佢有啲開心

LM

今日好靜

GFRIEND DUEL Personal Talent ( YUJU VS UMJI )

我智

毒留在家

毒就要上黎吹水

好耐無見

大家圍爐取暖

被迫毒留在家

以前中學雞個陣 成日諗住放假就可以周圍去玩 到而家放假淨係想喺屋企睇女友

我一路有追post
但呢期太忙
拜見咁多位大神們

蒙面嗰個係邊位

唔知 我無睇

佢鐘意我

你滾啦 又唔講咩事
黃小姐夠話鐘意我啦

想俾琳子掉死
我係咪有病

留意返 秘密同佢鐘意我係兩件事黎
不可混為一談

咁肯講半年前個日發生左咩事未啫

好有才女氣質

個個都玩個新icon

肥銀條腿

真心希望係好事

我頂

唔太鐘意依d fake人嘅youtuber報導
淨係識呃view呃like咁

我都覺 佢咁講反而令buddy 仲更加驚

係 見到呢類thumbnail同問號標題就炆炆地
唯恐天下不亂

個thumbnail寫到好似firm咗咁
唯恐天下不亂

跟本上真。buddies無擔心過 完全唔怕

我同你同步

不要再說了

啱呀 我一啲都冇驚過

所以咪鬼再響度share啦

琳黨心靈相通 巴打 我結吧

本性暴露
肉體飯

又多對情侶

豬仔啊 btw好記得第一張相嗰場 我覺得嗰場大家都特別靚

韓國嗰邊可能真係好擔心

從來都係得高田巴同醉愛巴一對情侶 我係清白

係要迫我食一堆負皮講多次

唔好叫醉愛巴 好mk

個名係你自己改既

仲有5日

你係咪間接認咗自己同高巴嘅戀情

請睇#540

唔好quote 啦

有冇B仔索顏圖 多圖

睇完琴日Eunbis條片覺得好正

有冇人覺得依個好似tftmn個舞步

你係咪紅轉藍

係呀俾你發現咗 睇厭咗紅色

有冇其他整合

溫書好悶推下先

我覺得b仔真係唔使化 帶副con就已經夠灑

好高貴

正到

捉csl

話說睇番D片 B仔好似唔識打籃球
somu請唔請人教佢地打籃球 我去應徵 請我請我

一樣既喂

健康B 飲營養水

好反轉呀

佢不嬲都係素顏正

女神b

我都想影

我可以教佢哋英文

敬禮

我覺得琳仔唔化妝隻眼仲大啲添 成團都好似唔化仲出眾啲咁 啲化妝師做乜鬼㗎

表情B

你個icon…

眼袋仲大

心痛

有狗狗玩了

:咩話?

趕收工

平衡番d先

好正
More

大大hi

智仔學生妹時期

hug hug

wink

依個時期嘅豬仔好似俾成員話似雞蛋🥚

返去溫書

Ching平時邊到搵圖
好多都crop哂

未經證實嘅相就咪鬼po啦

琳子笑得好甜

ig 同舊po

做咩ig啲人講到豬仔要退團咁嘅

建議都用番twitter啦
始終kpop飯圈主要都係用twitter交流
repost最好就原圖
飯拍唔容易 比番個credit好啲

明白

idol難做過聖人

張圖好靚

其實好多都係響d大站搵出黎然後crop左credit當自己野
所以你可以follow晒d大站先之後對比下就知原圖黎自邊度

ig個d轉貼要就返個正方形
d人又鐘意crop水印再借d倚唔俾credit
用返twitter follow返d大站好過啦d圖又大張d又齊

其實D人crop完張相會唔會張像數左?

IG 會再壓縮 同正方形構圖好柒

諗起D相朦到乜咁就不了

其實一直都mon緊po

哇，真係好耐冇見
仲要改個咁嘅名添

改個咁嘅名冇用
因為我先係唯一清泉

bb

我d銀仔俾你抽晒
你仲想點姐

其實我都經常mon post

我愛藝琳 我愛藝琳

唔洗紅色大字嘅
大家知就得㗎啦

隻揪啦你地

清佢個頭咩 成個csl格出曬黎仲話清泉

我唔係基

圖中沒有你啲銀仔
只有我銀我智
同大家嘅琳

csl基因忍唔住
要上水join party

我就知會有啲好似你咁嘅朋友會唔信我
避免你哋唔清楚 都係紅字好啲

最近我好理智

係我打錯字
d銀仔俾你抽晒

我都兩琳

不了

唔洗打啦 繼續課咪繼續有機會囉

真係好感謝 shingshing 跟佢買 m&g ， 填小卡意願要琳智 ， 多數都分到
我都係三十幾張， 智有十三張， 琳有十五張

有無人有買日版 mgt ? 有張 銀 小卡想換 琳 / 智

shingshing

That's Why I Love B仔

好耐無入黎，出面話豬女失蹤咗唔出活動，發生乜事

冇人知發生咩事 等緊今個星期有冇啲咩big good new

我都係突登入嚟睇下咩事，見到出面好多消息好擔心

真係愈吹愈離譜
不過唔肯定嘅嘢就無謂亂估 等佢official出消息

走咗隻波台狗入嚟吠

早

上面個牙朗啲負皮仲多過班csl病發嗰陣時

原來有咁多人入呢個 post

支持下YUJU先

起身就見到銀仔

多過我個紀錄啊

你做咩攞自己同佢比

個數字仲要不斷上升緊

格仔衫

條友擺明想搞事 佢痴極都唔會多負皮過佢
唔使理佢

證明下原來我都唔係痴線成咁

我琳唔知有無掛住我

藝琳點解要記住啲無謂人

好似另一個artist

琳D眼神正X到

星期一好靜

邊個

喺度

開緊工

suzy

要停下睇女女先有動力

快手做完快手收工，收左工先睇啦

日常掛住情仔

銀仔呀 幾時po ig

想問yuju哩排去左邊

點搞 條片顯示出同房蝦智妹次數最多

閉關，出關會練成新武功

素顏B 真無得頂 ...如果佢長期素顏我應該會入B 黨

素顏銀都唔錯 ...面圓圓 ,好正

咁多粒粒都吹奏

屌你靜啦

佢應該係休息唔夠，先咁啫 ...

多粒粒唔會影響我對B仔既愛既

去左我個心度

真係冇留意,做咩咁多負皮

前面已經講咗唔知去咗邊 都係估佢去咗錄新碟
我估佢哋以為你又係想搞事先畀負皮

事實嘅野

揀唔到
兩個都咁正
兩個都要曬

邊套綜藝黎?

好想吹奏肥銀

唔長期素顏都可以入黨嫁

快點吹奏肥銀

想睇你吹奏b仔

雖然比唔上我對藝琳嘅愛
但係就算佢有幾多粒粒 我都係愛佢

我愛黃恩妃

我愛鄭藝琳 我愛鄭藝琳

銀河愛我

呢個我唔敢肯定

話之你地啲愛爆棚 粒粒就係粒粒

推po靠你地2位喇

不了 ...我真係睇唔慣重妝B

有個銀河系愛你真係好

你睇多左隻字wo

你係愛佢就可以包容埋佢啲粒粒 你居然因為見到啲粒粒而卻步

我覺得佢又幾有創意喎

你地唔明我嘅愛

會摸到

你係咪冇曬2隻手？

岩岩同口筆對心巴拎左隻night version
又可以搵無愛巴啦

係佢會冇晒兩隻手

中咗咩

佢搵得我就當然係中咗銀

銀情

原來我同B既緣份係要靠銀黎拉紅線

哈哈哈

當銀仔係水泡 小心醉愛巴圍剿你

佢冇話過銀仔係水泡 佢覺得銀仔係佢同B嘅月老(雖然唔係)

呢個po無醉愛巴

女友唔會係水泡 個個都咁愛 只不過銀好好人成日肯做媒人幫我咁姐

幾時肯轉名

4日後

梨巧牙 醉愛巴

仲有4日

醉愛巴會直到永遠 ...呀門

傾番女友ok?

聽yuju 新歌 冷靜下

我要銀仔圖

GFriend Yerin & Weki Meki Yoojung Got Into a Cat Fight?[The Future Diary] • ENG SUB • dingo kdrama

上完韓文堂了
媽呀我好亂

有咩咁亂

係囉
有咩咁亂

咦第一堂喎 有咩唔明啊你

啲音好難記
又tae 又ya又ki

我dl定個韓文輸入法先

慢慢記啊 唔洗急
有咩唔明就問miss 底者問呢度D高手

我係咪應該睇下韓劇

聽多d 女友d 歌

聽講唔好睇劇睇綜藝會好D

唔係聽講 呢個係真
學外語不嬲都係睇啲綜藝或者清談節目會好過睇劇
啲劇太多專業用語或者因為角色設計而用啲奇怪文法
道理同啲人話睇動畫學日文一樣 唔會學到啲咩

謝巴打們

雖然有時綜藝佢地會講D差唔多音咁既aegyo說話
但係會比較貼近我地想學既到既會話
番睇女友既綜藝啦

之前幾個POST好似有畢地問幾時有女友 whatsapp sticker
我搵到個網站有好多女友已經退左地既圖包

鍾意加字就 download 圖包落黎用修圖軟件自己加， 鍾意就咁用就咩都唔洗搞
android 就搵個 app 叫 sticker maker ， 用個 app 將自己鐘意果D退左地既圖整個sticker pack 加入去 whatsapp 就可以用喇

琳黨可以直接按以下搵你鍾意既圖包

中森巴

聽得多佢哋點樣日常溝通 好過你死記硬背好多倍

呢個岩 其實有好多時候呢幾時係讀ki幾時係gi呢D呢
睇得多聽得多綜藝自己自然都會記得 好過死記

iphone就咁down落黎就OK?

Thx 中森巴 , but Iphone 唔識搞

再一次感謝巴打們
好快我就會用韓文覆大家

學耐左D呢 等女友V直播果D盡量試下聽佢地講咩 聽得明DD都好
果下會好開心

其實係…
我而家最飲恨就係次次v我都只可以send d sticker…

好靚

就算打字佢地都未必睇到
有時太多人又太快跟唔到
不過加油啦

點都好過直接skip左英文…

有時佢地冇skip英文架
不過好少會覆咁解

我都係格左好耐先send到我想同佢地講既野 雖然佢地未必睇到
但叫做盡左力去試下先
好期待可以寫信比佢地睇

傻豬等你返嚟呀 where r u now相信豬都想快啲見到buddy，屎公司source music 快啲出聲好過，仲屎過港鐵，乜都唔講

最後果句笑死我 不過同意

真係gfriend 救起間公司，公司反而係最大嘅敵人

somu係咪除左女友就冇乜其他出名既人?
非膠真心唔知

係唯一

妖 咁好心就搞好D啦 宜加出面咁大風都唔搞搞佢 PR死左啊
雖然社長好似對女友唔錯 好似...

知唔知邊度有黑市賣腎

試下直接拼佢地個名

係10月11同13丫麻
Shut up and take my money

我第一個拼嘅反而係IU
3個字都易拼

左邊個日期係Book場嗰日黎

豬都易揾

學生有咩好?
有grant loan

打工仔有咩好?
有魔法卡

如果佢真係日場完就接韓場…
grant loan同魔法卡都幫唔到幾多

如果你用英文嘅一定要用簡單同埋非常短嘅英文 如果唔係100%飛

但短同簡單佢都係睇完就算

佢又係教IU

幾垃圾先會俾人話仲屎過地鐵

唔唱錢走去排周邊

我啲日文睇動畫多...

啲圖 download 落黎係等你唔洗自己退地做sticker
但係都要整個sticker pack 先入到落whatsapp
ios 教學我見有好多 , 不過唔係用 iphone 試唔到

短同簡單感覺上佢哋睇嘅機會會大啲

我B

有魔法卡

美境襯美人

B仲靚過個景

女友真係好鍾意海
之前where r u going去濟州島出海已經係
B好靚

常識黎

你講女友去哪兒個套?

csl隨時飛

其實日韓場各去1埸 8k搞唔搞得掂

咁都叫csl

絕版了

歡樂卡跟身就話姐

唔係呢，豬返返出黎先啦

其實真係要睇你去幾多日

各3日2夜

一早買咗
仲有仲未睇最尾 special 個集

咁我唔識計,我睇兩場就通常2日2夜,但一晚訓機場

唯有 等 等 等 還 等...

仲有忍 忍 忍 仍忍

咁如果好似你咁呢?

同埋希望

咁應該得喎 可以參考下

日場有啲擔心買飛有障礙

上次一般係行e+

都係課金入會抽飛比較安全

呢個就要等有經驗既畢地幫手教下我呢D新飯應該點

但入會唔係要曬地址電話咁？

1月一定會課金嫁啦

課金+1

銀仔.jpg

樓主我俾10秒時間你po圖

GAY.

為左平D 冇問題

我唔習慣同仔同房

邊個話同房

係你話

咁可以唔係同一間房嫁

唔同一間房又點平呢?

一條友住膠囊啦你

豬支D沙律醬落口果下係會幾咁溜 但好好笑

係喎日本好似有D咩一人就咁床又有差電位果D 好似幾過引

仲有大浴池

Google完百零蚊晚幾吸引

呢個有得諗

咁又一個po

今晚起碼都叫正常討論而唔係CSL之夜

我都係窮學生黎

仲多人

應該用期待既心情去等
老母話係big news

個new 唔係隻狗咩

佢話一星期後…即係應該係聽日

唔買其他嘢就得
淨係機票都可能三四千

v講左啦
都話養左隻狗

好掛住我豬啊
我豬啊

會唔會有其他news

其實咁多畢地話掛住豬 , 但佢首新歌得7xK views ...需然個mv 無豬仔樣 ...但都有佢把靚聲呀 ...有時真係諗唔通

因為冇乜宣傳？加上條片放係SM，又唔係1thek or gfriend個channel

咁又唔可以咁拎黎做對比既 好似我咁我都冇狂loop yt
但係我會係melon係咁聽

唔紅 冇人睇

認真，我覺得首歌真係幾正，好好聽 .... 就算無咩宣傳都唔應該咁 ...老實講，Gfriend 個fanbase 都唔算小 ... ... Cafe d buddy 一人一野都100K啦 ...唔通豬就真係水泡豬 ...

希望個個buddy 都好似你咁啦

講真唔係ig睇到我一開始都唔知豬會有新歌

首野宣傳都唔多 分分鐘少過wow thing

wow thing 係因為有SM嘅人所以會多人聽？

po尾 lm

叫做係SM既合作計劃之一 又3個唔同團1個solo既合作 個個都有一定知名度 多人聽都合理

加上gfriend 感覺紅歌唔紅人，你問人知唔知邊隊gfriend 未必人人知，不過me gustas tu, rough呢啲歌佢地會知